<h2>Исходные данные (сэмплы во вложении):</h2>

1. Таблица клиентов 10 000 записей

   Поле | Описание 
   --- | ---
   ClientId  | ИД клиента (PK)
   ClientName | Наименование клиента
   Type | Тип клиента (ФЛ, ЮЛ)
   Form | Организационно-правовая форма (ООО, ИП и т.п.)
   RegisterDate | Дата регистрации клиента


2. Таблица счетов – 20 000 записей
      
   Поле | Описание
   --- | ---
   AccountId | ИД  счета (PK)
   AccountNum | Двадцатизначный номер счета
   ClientId | ИД клиента владельца счета (FK)
   DateOpen | Дата открытия счета

3. Операции по счетам – 100 000 записей

   Поле | Описание
   --- | ---
   AccountDB | Счет дебета проводки (FK)
   AccountCR | Счет кредита проводки (FK)
   DateOp | Дата операции
   Amount | Сумма операции
   Currency | Валюта операции
   Comment | Назначение платежа

4. Курсы валют по отношению к рублю
 
   Поле | Описание
   --- | ---
   Currency | Валюта
   Rate | Курс
   RateDate | Дата курса.

<h2>Задача:</h2>

1. Загрузить указанные сэмплы в HDFS, формат файлов parquet. Название таблиц _Client, Account,  Operation, Rate_


2. Ключ партицирования сделать: _Client.RegisterDate, Account.DateOpen, Operation.DateOp Rate.RateDate_


3. Необходимо сформировать три витрины на следующие даты: 2020-11-01, 2020-11-02, 2020-11-03, 2020-11-04.
   1. Витрина _corporate_payments_. Строится по каждому уникальному счету (AccountDB  и AccountCR) из таблицы Operation. Ключ партиции CutoffDt
   
      Поле | Описание 
      ---|---
         AccountId | ИД счета
         ClientId | Ид клиента счета
         PaymentAmt | Сумма операций по счету, где счет клиента указан в дебете проводки
         EnrollementAmt | Сумма операций по счету, где счет клиента указан в  кредите проводки
         TaxAmt | Сумму операций, где счет клиента указан в дебете, и счет кредита 40702
         ClearAmt | Сумма операций, где счет клиента указан в кредите, и счет дебета 40802
         CarsAmt | Сумма операций, где счет клиента указан в дебете проводки и назначение платежа не содержит слов по маскам Списка 1
         FoodAmt | Сумма операций, где счет клиента указан в кредите проводки и назначение платежа содержит слова по Маскам Списка 2
         FLAmt | Сумма операций с физ. лицами. Счет клиента указан в дебете проводки, а клиент в кредите проводки – ФЛ.
         CutoffDt | Дата операции; 
   2. Витрина _corporate_account_. Строится по каждому уникальному счету из таблицы Operation на заданную дату расчета. Ключ партиции CutoffDt
         
      Поле | Описание
      ---|---
         AccountID | ИД счета
         AccountNum | Номер счета
         DateOpen | Дата открытия счета
         ClientId | ИД клиента
         ClientName | Наименование клиента
         TotalAmt | Общая сумма оборотов по счету. Считается как сумма PaymentAmt и EnrollementAmt
         CutoffDt | Дата операции
         
   3. Витрина _corporate_info_. Строится по каждому уникальному клиенту из таблицы Operation. Ключ партиции CutoffDt
         
      Поле | Описание
         ---|---
         ClientId | ИД клиента (PK)
         ClientName | Наименование клиента
         Type | Тип клиента (ФЛ, ЮЛ)
         Form | Организационно-правовая форма (ООО, ИП и т.п.)
         RegisterDate | Дата регистрации клиента
         TotalAmt | Сумма операций по всем счетам клиент. Считается как сумма corporate_account.total_amt по всем счетам.
         CutoffDt | Дата операции
         
      Суммы должны быть в национальной валюте, для перевода использовать самый актуальный курс из таблицы курсов.


4. Слова списков 1 и 2 сделать настраиваемыми через технологическую таблицу calculation_params_tech (два столбца - Имя параметра и значение параметра).


5. Витрины сформировать двумя способами:
   1. Все данные витрины хранятся в одном parquet файле;
   2. Данные витрины хранятся в разных parquet файлах.  Один parquet файл – одна партиция.

6. Указанные витрины сформировать двумя способами с оценкой времени по каждому из них:
   1. SQL запросы для формирования витрин обернуть в spark контекст;
   2. Для формирования витрин использовать фреймы и темп вью.

7. Сформированные витрины передать в БД Oracle. Название витрин и состав полей идентичный. Настройки для 
коннекта с Oracle (адрес, пользователь, пароль) хранить в json файле в hdfs.


***Список 1:***
<br>%а/м%, %а\м%, %автомобиль %, %автомобили %, %транспорт%, %трансп%средс%, %легков%, %тягач%, %вин%, %vin%,%viн:%, %fоrd%, %форд%,%кiа%, %кия%, %киа%%мiтsuвisнi%, %мицубиси%, %нissан%, %ниссан%, %sсанiа%, %вмw%, %бмв%, %аudi%, %ауди%, %jеер%, %джип%, %vоlvо%, %вольво%, %тоyота%, %тойота%, %тоиота%, %нyuнdаi%, %хендай%, %rенаulт%, %рено%, %реugеот%, %пежо%, %lаdа%, %лада%, %dатsuн%, %додж%, %меrсеdеs%, %мерседес%, %vоlкswаgен%, %фольксваген%, %sкоdа%, %шкода%, %самосвал%, %rover%, %ровер%

***Список 2:***
<br>% сою%, %соя%, %зерно%, %кукуруз%, %масло%, %молок%, %молоч%, %мясн%, %мясо%, %овощ%, %подсолн%, %пшениц%, %рис%, %с/х%прод%, %с/х%товар%, %с\х%прод%, %с\х%товар%, %сахар%, %сельск%прод%, %сельск%товар%, %сельхоз%прод%, %сельхоз%товар%, %семен%, %семечк%, %сено%, %соев%, %фрукт%, %яиц%, %ячмен%, %картоф%, %томат%, %говя%, %свин%, %курин%, %куриц%, %рыб%, %алко%, %чаи%, %кофе%, %чипс%, %напит%, %бакале%, %конфет%, %колбас%, %морож%, %с/м%, %с\м%, %консерв%, %пищев%, %питан%, %сыр%, %макарон%, %лосос%, %треск%, %саир%, % филе%, % хек%, %хлеб%, %какао%, %кондитер%, %пиво%, %ликер%

<h2>Структура проекта</h2>

***src/main:***
<br>В папке ***resources*** хранятся входные и выходные данные, ***csv*** содержит входные данные в виде листов excel,
папка ***parquet*** содержит преобразованные файлы csv в одноименный формат.
Витрины хранятся в папке ***showcase***.

<br>Папка ***main*** содержит классы, 
которые запускаются через один исполнительный класс, 
а именно:
<br>***Main*** - исполнительный класс; 
***InOut*** - класс чтения и записи файлов; 
***SPMshowcase*** - класс формирования витрин; 
***ParseJson*** - класс парсинга Json.

<h2>Запуск проекта</h2>

В параметры запуска передаются файловая система и путь к конфигу
<h4>Локально</h4>
JAR файл SPMshowcase-2.4.7.jar и 
папка src, согласно config файлу, должны находиться 
в одной папке, для запуска необходимо прописать в командной 
строке:
<br>spark-submit --class main.Main SPMshowcase-2.4.7.jar file:// src/main/resources/config.json
<h4>На кластере</h4>
JAR файл и файл конфигурации находятся в файловой системе hdfs, 
для запуска необходимо прописать в командной строке:
<br>spark-submit --master yarn --deploy-mode cluster 
--executor-memory 4g --class main.Main
hdfs://172.18.0.2:8020/tmp/SPMshowcase/SPMshowcase-2.3.7.jar 
hdfs://172.18.0.2:8020 /tmp/SPMshowcase/resources/config.json
<br>remote submit:
<br> ssh -p 2222 root@localhost spark-submit --master yarn --deploy-mode cluster --executor-memory 4g --class main.Main hdfs://172.18.0.2:8020/tmp/SPMshowcase/SPMshowcase-2.3.1.jar hdfs://172.18.0.2:8020 /tmp/SPMshowcase/resources/config.json


